<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
        <title>DaidoujiChen 記事本</title>
        <description>DaidoujiChen 記事本 - DaidoujiChen</description>
        <link>http://username.github.io</link>
        <link>http://username.github.io</link>
        <lastBuildDate>2015-02-11T23:40:24+08:00</lastBuildDate>
        <pubDate>2015-02-11T23:40:24+08:00</pubDate>
        <ttl>1800</ttl>


        <item>
                <title>依的RO回憶錄  第五章. [ 鐵匠˙普隆德拉 ]</title>
                <description>
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;如果有個人對妳忽冷忽熱，既殘酷又溫柔，妳是不是還會願意讓他牽動妳的一哭一笑？
我不願…因為這只是遊戲，但我為什麼卻動了心？倔強的女生，想甩去這種溫暖的感覺，
因為這是他所給予的！
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;因為小服sp不夠而讓白魔狂閃白水的恐怖畫面，對我來說真是一場恐怖電影，令我常在電腦前突然發出慘叫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這種窘境下，我決定去人潮大市場A伺服器的中央城普隆德拉，買些身為一個服事，該具有的基本裝備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我戴著護士帽，在中央來回的逛街，一家商店、一家商店的比較價錢。對此時的我而言，任何的小差價都是大損失。因為我只有50萬，要買到東西要看運氣，而且是很好的運氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我逛到打鐵房，就是超級會咳嗽的乎克連住的那一間，被許多玩家詛咒的房間；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有陌生ID密我：「妳在找什麼？看妳逛來逛去四、五趟了…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我先在房裡搜尋，發現對方是個開著店的鐵匠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我說：「我想買轉蛋靴…你有嗎？^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵匠：「妳等等，我看看。」他關了店舖，似乎在搜索他的車，所以我站在門口等他的回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵匠有點好笑的說：「妳一定要站麼遠嗎？來這裡坐一下吧？」鐵匠的人物往左移一格，冒出點點頭的表情，然後走回他原來的位置，把車子調整到不會擋到的位置上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一邊吃力的點著打鐵房不易看見的地面前進，key：「有嗎？」終於坐到他旁邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵匠開朗的笑著：「看來沒有呢…對不起。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「沒關係^^」我說：「我可以再去找，不過害你把商店關掉了，抱歉^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我起身的時候，他說：「你是新手嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是我又坐下了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你怎麼知道？」我不會真的看起來就是一副窮酸樣吧？很明顯嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵匠露出笑臉的表情：「因為妳戴著護士帽，又是小服事。就算老手重練服事，也一定會戴上最貴的頭飾；所以我覺得妳一定是新手。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完全沒想過這樣的事情的我，忍不住打出：「你很聰明呢…@@」真想馬上買個頭箍來戴！XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵匠蹲坐著，打出一個大笑的臉，我發現他很喜歡笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他說：「妳要的話，我現在就出去買給妳全部的裝備，看妳要什麼我就買什麼。只要妳當我婆的話…」又是笑臉的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愣住，然後馬上拒絕。「呵呵…不要 @@」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他說：「不要？我會養妳喔^^」突然覺得他其實在開玩笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再度拒絕：「不用了謝謝，我窮但是還可以自己養自己。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我起身想走了，就算他在開玩笑，這個笑話也很無聊。我最討厭被無聊男子虧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他讓我想起南門的徵公包養聊天室。「徵公，要養要疼要帶常上」、「徵公，要有錢等要高」、「XX級祭司徵公，養我就愛你」，不願和那些人畫上等號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當陌生鐵匠說：「當我婆。」的時候，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一陣不快，key：「…你對女生都這樣講嗎？五分鐘告白？^^」這時候的笑臉滿滿的嘲諷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當然不是，我只是覺得妳很特別。」陌生鐵匠：「當我婆吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在心底盼望的一句話，卻這麼容易的由另一個人說出來，我呆在當場，卻無從解釋自己的失落。我鼻酸了起來，下意識的查看密頻ID。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A伺服器混亂的打鐵房，很多人不停的敲打，這些吵雜聲此起彼落的落在我的心上，我隱隱作痛起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然好希望能夠躲在刺客的背後，聽他大罵「混帳！我的XX你也敢動！？」但是那個XX，那個迷茫的空白，我卻不知道該填入怎樣的一個詞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我…是什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然想起白魔無數次的大叫：「不要誤會！妳根本什麼都不是！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我無奈的微笑了。酸酸的…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咬咬牙，我問鐵匠：「只在RO裡當你的婆嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵匠：「我不要求太多，只要能在RO陪我聊聊天就好。」他又笑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「嗯…」我key：「好，我當你婆。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有個人對妳忽冷忽熱，既殘酷又溫柔，妳是不是還會願意讓他牽動妳的一哭一笑？
我不願…因為這只是遊戲，但我為什麼卻動了心？倔強的女生，想甩去這種溫暖的感覺，因為這是他所給予的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨便…怎麼樣都可以…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時的我只想看那個大笨蛋氣的跳腳的樣子。因為這樣，或許還可以證明，我在他心裡至少還有一點位置，哪怕是小小的一點點…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為什麼那個時候，我覺得白魔會氣的跳腳？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或許那個時候，我在心裡就已經知道了我有怎麼樣的一個位置。不成熟的我，卻寧可忘記他默默的溫柔，而不斷讓他殘忍的言語縈繞在心上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從那時就註定了一些什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，…我們只能遠遠的看著彼此…就像是現在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後悔嗎？我並不會後悔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為人總可以找到自己的一條路；儘管會錯開了彼此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像現在打著這些往事，回想那些畫面和悸動；儘管淚流滿面，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是那都已經過去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像我和白魔之間，那一抹淡淡的有什麼，或是沒什麼…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事過境遷之後，我想起這樣的往事，明白我的不服輸、我的倔強，遇上了他的死鴨子嘴硬、強勢
作風；就像是乾柴烈火…，不，應該是像硝化甘油和雷射光，不但熊熊的燃燒，還隨時可能引起強烈爆炸！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寫的時候，白魔問我為什麼哭，我說我正在「記憶體重組」、「女生愛哭」等等的原因；但是其實是我知道，那個時間一過去，依戀一消退，現在儘管緬懷，但是再也回不去了。&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/4</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/4</guid>
                <pubDate>2015-02-11T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>依的RO回憶錄  第四章. [ 新年˙聖誕薑餅城 ]</title>
                <description>
&lt;p&gt;第一次見到白魔開始，是2003年聖誕節左右。很快的半個月，就進入了新年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我上線的時候已經是11:30了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我上了，新年快樂！」一上線我就密他，開心的祝賀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「新年快樂！別誤會，這只是一般的社交辭令！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個傢伙…溫馨的節日還是這個死樣子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的臉上冒出三條線，但是還是回密了一個：「^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一個人站在夢蘿克，頭上戴著白魔之前「強送」給我的熊貓帽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到白魔的「強送」行為，就和他會罵死人的一張嘴一樣可怕。第一次的「強送」，是熊貓帽和貍貓帽，可愛耳罩的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半個月前，他臭著臉找我，然後點交易，生氣的說：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這是我一個商人朋友送給我的，妳戴戴看，我戴真是醜死了！那個白痴送我這些是什麼鬼！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我打開交易欄，各式各樣的，滿滿的都是帽子。可愛的風格的確不符合白魔的形象，讓我嚴重懷疑他朋友的眼光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「戴戴看？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心裡想著：如果我戴了好看，你也要去練一個小服嗎？我真的快要噴笑了！想像著一臉嚴肅的刺客白魔，面色凝重的操縱一個小女服角色，戴著可愛的粉紅色耳罩，就讓我忍笑到全身發抖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我說：「我等等會還你的。」我怕他會擔心帽子收不回來，因為有人會這樣騙裝備，所以補上這一句。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我試戴了那些帽子，一頂一頂，白魔就坐在旁邊看著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「果然！女性角色戴帽子比男生角色吃香…」他突然歎氣起來：「連這種老氣的髮型戴起來也比我好看。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老…老氣～～！？%&amp;amp;*#@$～～！ szlig; 氣到不知道說什麼的我。我可是很喜歡這個髮型的啊！XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好！我決定了！」白魔突然站了起來：「這些帽子通通都給妳！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「啊？」我嚇一跳，我常逛中央，知道這些帽子不是我買的起，或是還的起的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不要就賣給NPC。」白魔戴上草帽，快快的離開了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我急急的追過去，但已經不見了他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再回到新年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是我一個人站在夢蘿克，頭上戴著白魔之前「強送」給我的熊貓帽的時候…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「女人，我們工會在準備倒數！」白魔和當時的工會一起準備倒數，似乎有好多人，好熱鬧。我看看自己入的小工會，大家都在掛著，安靜無聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然很想問，我可不可以…和你們一起倒數？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是我第一次在RO過新年呢！就算都是不認識的人也好…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種節日讓我寂寞起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看見白魔的密頻：「來聖誕村，我們都在這裡。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我馬上來^^」我幫自己施放了加速，三步併做兩步的跑向卡普拉，連忙看了時鐘，11:45。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等到選項出來的時候，我才密白魔：「聖誕村在哪裡…？^^a」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白魔：「…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呀…我果然…是個笨蛋？^_^”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一番折騰之後，我才踉蹌的踩上聖誕村的地圖，00:20…XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果然還是太慢了，白魔工會的人走了個乾乾淨淨；我只看見一個一直在打「…」的白魔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白魔引著我進入換聖誕襪的小屋，裡面放了好多裝飾的禮物箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家剛剛坐在這個桌子的周圍一起比ya照相…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家剛剛在這裡交換禮物…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家剛剛一起倒數…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然遲到了，連大家的面都沒看到；但在白魔的解說下，我似乎也可以看見一大群人，開心的坐在方桌旁互相道賀的樣子；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到處結滿彩色的燈泡和彩帶，亮閃閃的包圍每個開心的人。到處都有聖誕老公公和禮物、糖果、柔美輕快的歌曲…RO的開發小組真的是在每一個環節都下了苦心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我感動的眼睛亮晶晶的～ 好想開心的大叫：「這是我第一次在RO過新年呢！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我的確是這麼做了…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整條路白魔一直想離過分興奮的我遠一點，他的臉上明顯掛著黑線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;望著他的後背，我突然可以感受到強烈的訊息：（吵死人的小鬼）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聽著當時聖誕村播放的日文主題曲，到處綿綿的小雪，粉紅淡紫色的景緻，緩和了我的激動。我總算乖乖的和白魔坐在雪地中，開始聊天；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是柔和的音樂，可能是過度興奮的心情，也或許是我的錯覺，或許是真的；那天的他特別的溫柔，也特別的好看。雖然我知道RO的人物，表情是不會變的…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他一定是一直微笑著的，就和我一樣…吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凌晨的雪地上，紫色的刺客盤坐著，和跪坐著的黃色的小服，在沒有人的聖誕村聊天，從一開始的密頻，到不用設防的公共頻道。是的，這裡沒有人，又充滿了柔軟的氣氛，我們終於撤開了那堵牆。哪怕…只有一下下也好，也是值得我感動的一刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我才知道他擔心我轉了祭司，不再是流鼻涕的小服之後，會忘記他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我才知道他每天都會期待我主動密他，讓他可以心不甘情不願的出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;螢幕前的我，呆呆的看著遊戲裡的刺客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我才發現眼前的他，讓我在心裡有種快樂的鬱悶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（我…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（…我喜歡你）…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砰砰…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（我喜歡你）（我好喜歡你）…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砰砰…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（我喜歡你）（我喜歡你）（我喜歡你）（我喜歡你）（我真的喜歡你）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砰砰…砰砰…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（娶我好嗎？）（我當你婆好嗎？）（我會一直幫你補血）（我不會離開的）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（我們在一起好嗎？）（我會每天都密你的）（我想保護你）（我們可以一起嗎？）…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砰砰…砰砰…砰砰…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我發抖的、臉紅的、思緒混亂的、高興的…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「白魔…我可以吻你嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切都靜止了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我就像初戀的小女生，滿眼淚水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（你也喜歡我嗎？）（你…會答應嗎…？）（不…只要不要討厭我就好…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白魔困難的發出聲音：「我…我…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕村的降雪特效這時發揮了功用，我陷入的極大的 LAG。一切就像幻燈片一樣的緩慢跳格著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「等我一下…我重開機」我吃力的打字送出，但是不確定他是否看的見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我按了ESC但是沒有用。劇烈的LAG讓我重開機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我上線的時候，只剩下我一人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然想起什麼似的，我急忙打開組隊功能，但是我被退隊了，真的就這麼…孤零零的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密語：「女人，抱歉，我先走了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密語：「妳這樣…我…實在不知道說什麼才好…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密語：「我一直叫妳不要誤會，妳只是我買水的工具、消遣的玩具，」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密語：「妳根本什麼都不是，懂嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啪答…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;淚就這麼掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;畫面一黑，RO消失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像我和白魔之間，那一抹淡淡的有什麼，或是沒什麼…&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/3</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/3</guid>
                <pubDate>2015-02-11T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>依的RO回憶錄  第三章. [ 服事˙古城克雷斯特漢姆 ]</title>
                <description>
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;因為早期的單練，習慣幫人補血的我，看見綠色的血條出現黑色的缺空，
就有一種奇怪的生物電波，催促我趕快補滿它。看到人走得慢，
天賜加速服務立刻不請自來。而且，這也惹惱了白魔。

古城修道院又響起一陣熟悉的怒吼：「妳是笨蛋嗎？別補我的血！補怪！！！」

然後看到一個瘋狂閃著白水的刺客，帶著一個哭泣的黃色小服事走過去…
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;配合弟弟口中「難練到暴」的純AD獵，她又開了一個補血的女服事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鵝黃色的小服事，短短淡金色的頭髮，粉紅色的小鞋，真是好可愛！比胖胖走路緩慢的小商人可愛多了！決定了！這個祭司(其實是小服)是本尊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漸漸的我開始玩我的黃色小服，因為兇巴巴的白魔會帶我去古城；是的，那裡是小服的天堂。當你握住雙手，努力用的治癒術打不死系怪物的時候，它們會發出清脆的「叭！」，然後轉變為你的20%。這是一直和弟弟組隊到處走的我，沒有嚐過的升級速度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和弟弟闖過金字塔，吉芬塔，鐘塔，我緊張的坐著，一邊跳起來幫失血速度是一半一半少的獵人弟弟補血。就算弟弟已經如預期的買到+8獵弓，但是如此慢慢的爬升等級，和古城的超高%數一比，自然微不足道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自從得知我有服事之後，白魔就開始帶我帶到轉職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你或許覺得，我應該感動的要死吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我的感謝一直說不出口，因為他實在兇的跟˙鬼˙一˙樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為早期的單練，習慣幫人補血的我，看見綠色的血條出現黑色的缺空，就有一種奇怪的生物電波，催促我趕快補滿它。看到人走得慢，天賜加速服務立刻不請自來。而且，這也惹惱了白魔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古城修道院又響起一陣熟悉的怒吼：「妳是笨蛋嗎？別補我的血！補怪！！！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後看到一個瘋狂閃著白水的刺客，帶著一個哭泣的黃色小服事走過去…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「可是你快死了…」依依一邊按著哭泣的表情一邊說，她的sp一直沒有超過50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「補怪！你要我說幾次！？你再敢補我，我就拉怪撞死妳，然後復活再撞死啊啊啊啊啊！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我真的覺得，白魔那時候已經在歇斯底里的邊緣了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我也很無辜，因為我說過那是一種生物指令，一種不能違抗的本性，或是潛意識…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我幾次的「不小心補歪補到你」之後，他已經拒絕相信我笨拙的謊言。他怒氣沖沖的衝出我的畫面，引回一大串紅蒼蠅把我推倒在地上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在他用葉子復活我之後，又總是會擋在我和怪之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「妳這個笨女人！我有這個！！」他血滿滿的卻連按了十幾瓶白水，讓我嚇的從椅子上跳起來。一瓶912z啊！它們是無辜的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可以抓住他的手，我一定會這麼做…不，我會剁了它！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白魔丟出50幾瓶藍水在地上：「喝這個打怪！！」然後繼續拉來%數肥吱吱的惡靈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我發著抖，按一下10000z啊！…XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他一邊教我拉怪、走位，一邊斥退旁邊「拜託幫補幫++」的玩家：「滾！自己喝水！」一邊領著不停按著流汗的我經過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我懂他的關心方式，但是別人一定是很需要才會來拜託的呀…XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一點也不溫柔的傢伙！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我賭氣的和他繼續玩著，臉色之臭，讓莽撞闖進我房間的弟弟，連連道歉陪笑臉：「啊…姊，原來妳在忙，呵呵～打擾了，我沒出現過，呵呵～」連忙退出房間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近墨者黑，我一定染滿了白魔的熊熊殺氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是日子久了，漸漸的，我也了解了一點；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兇神厄煞的白魔，為了照顧我下了很多的苦心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然用公眾頻道罵我，但會用密頻誇獎我哪裡作的好；好像怕讓人看到他比較好的一面似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的反應總是隔著一面牆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他何必這麼做呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，在那件事情過後的一年多之後，現在我還是會出現這樣的疑問。&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/2</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/2</guid>
                <pubDate>2015-02-11T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>依的RO回憶錄  第二章. [ 小商˙劍士村 ]</title>
                <description>
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;在這裡常常可以看到底層階級令人啼笑皆非的景象。比裝備、比等級、比財產、
比配點、比哥哥姊姊，幾乎一個角色生下來可以附帶的所有人事物，
都可以拿出來嗆聲一番，比較比較；但是喊出的氣勢很強，聽見他們喊出的，
又讓人笑岔了氣。

「我哥哥有+9三殘拳刃！」談談自己如何？
「有種去ＰＫ場啊！」別鬧了孩子…你還戴著蛋殼帽呢…
「我有天夾！在另一隻身上！」對方這時通常會配合上一陣奸笑表情。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;起步總是困難的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒錢的時候只好多花點腦筋，我還必須張羅弟弟的+8獵弓才行。弟弟昨天又興高采烈的說，他想買一把+8獵弓，他看朋友的獵人拿的就是這一把，多好多好呀～多讚多讚～看到弟弟興高采烈的樣子，我也開心起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好！！哪怕我們穿的衣鞋都沒洞（當然也沒插卡），裝備欄坑坑洞洞，趴了沒葉子復活只能回村，窮到快要當內褲；做姊姊的也要幫你買一把+8獵弓！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;+8獵弓！+8獵弓！+8獵弓！ｏˋˊＯ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於討生活的必要、以及弟弟的願望，我會在劍士村和夢蘿克兩個地方不定點移動。我賣的只有紅水，集中覺醒，翅膀等等的民生雜貨，所以理當抓住初級玩家的動向。你應該也能發現我會這麼窮的原因；這是初期我的商業理念，服務性質多於賺錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我離開了夢蘿克，到劍士村蹲坐了幾天。賣水的時候，我也認識了一個劍士。不同地區是差很多的。劍士村是初等級人物劇集的地方，最強的強者是能走到海洞窟三樓至四樓，狂閃藥水之後帶著一滴血回村的英雄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這裡常常可以看到底層階級令人啼笑皆非的景象。比裝備、比等級、比財產、比配點、比哥哥姊姊，幾乎一個角色生下來可以附帶的所有人事物，都可以拿出來嗆聲一番，比較比較；但是喊出的氣勢很強，聽見他們喊出的，又讓人笑岔了氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我哥哥有+9三殘拳刃！」談談自己如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有種去ＰＫ場啊！」別鬧了孩子…你還戴著蛋殼帽呢…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我有天夾！在另一隻身上！」對方這時通常會配合上一陣奸笑表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開著店看著人來來往往，對話（互罵？），開聊天室，也有一種和夢蘿克不一樣的風情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午，一個劍士密我：「你可以幫我買水38z嗎？」啊…殺價殺到成本了。我決定裝死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看我裝死，加了一句：「拜託，我真的沒有錢。」好可憐，不過我也沒有錢…裝死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又安靜了一下，密我：「我知道妳在。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…算了。我回密：「^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在，只是聽到38z差點不在了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之後這個常跑海洞的劍士，便常常找我買水；當然等他有錢了之後，我至少可以賺一點蠅頭小利。我想我會這麼做，是因為他至少很誠懇、很客氣。不像某個人…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯…那是誰呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好像有一點記憶，有這樣的事情，發生在哪裡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想起夢蘿克的歌，當天的對話，某個有一頭白髮，穿紫色衣服的刺客。不過刺客都是紫色，白髮也滿街是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等等…他的ID是什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白…白…白什麼來著？我最不會記名字！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃色的密語出現在對話欄裡：「女人，妳這幾天死去哪裡了！？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是他！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個都用命令句，狗嘴吐不出象牙，令人哭笑不得的怪咖刺客！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我在夢蘿克卡普拉等妳！還不馬上來幫我買水！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是他！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白魔柏拉圖！&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/1</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/11/1</guid>
                <pubDate>2015-02-11T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>依的RO回憶錄  第一章. [ 初遇˙夢蘿克 ]</title>
                <description>
&lt;p&gt;老故事, 隨著巴哈姆特的沒落, 怕未來找不到, 備份在這個地方. 如果發現有錯字我會修正.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;他突然就生氣了：「哼！我竟然和女人講這麼久？！」

可惡～誰會以為一個可愛的女商人其實會是一個男生玩啊？這個人有病啊？
前後差那麼多！我還想你或許是個好人呢？哇哩！別說好人了，
我看正不正常都要擔心…有沒有邏輯啊！？

千頭萬緒之下，我Key：「你不可以和女生講話？」

他生氣的說：「身為一個高傲的刺客，是不需要女人的！」接著轉過身去，
走的遠遠的樹下坐下，選了一個背對我的姿勢，讓我好氣又好笑。

於是，我的怒氣很快就平息了。這個刺客果然有病…
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;一剛開始…是怎麼開始的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對了！是為了幫弟弟高賣打來的雜物、低買38元的紅水，她創了一個小女商。她平凡到不行，胸前掛了一個粉紅色的大包包，頭上戴著弟弟在斐洞打到的貓耳，她唯一一個頭飾。小小的鐵車，裝著少到可憐的物品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她第一個願望是幫弟弟存錢買一把當時400萬的+8獵弓。一剛開始少的可憐的資金，讓她沒辦法一次買100瓶紅水，於是她買38z賣43z，就這麼開始RO生涯了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於她，當時20歲出頭，還是學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有，必須提醒你的是，當年的她打字很慢，這是後續發展的重要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天夜裡，我在夢羅克擺著商店，一邊聽夢羅克沙漠風情的音樂，一邊寫著作業。我喜歡擺商店的原因，一部分也是因為我可以靜下來做自己的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商店裡面仍是我最常賣的43z紅水。凌晨寧靜的夢城，卡普拉盡職的鞠著躬，只偶有機器人匆匆走過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凌晨兩點多了，其實我不覺得有人會在這個時候來點攤位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是突然的，紅水以150瓶為單位被拉走…買完了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抬起頭愣了一下，又買了滿滿一車，開店；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在來得及拿起筆的時候，又被買完了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這麼重複了好幾次，我索性放下筆，努力的在買水的神秘人買完之後補上貨品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;補補補…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;買買買…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（到底是誰？？）和氣生財，弟弟的+8獵還沒著落呢！我按下一個感謝的表情符號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;補補補…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;買買買…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯…真有耐性，還在買！！你想買到沒錢啊？XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;買了幾千瓶之後，接著黃色字體的密語進來了：「沒想到這麼晚還有商人賣水？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是有也有奇怪的人會半夜買空我的車…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看名字是個刺客，看你喝水喝這麼兇應該也閃的不太過…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣字太長了，由於打字很慢，所以Key了一個「^^」了事，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我決定，一切盡在不言中好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問：「需要幫你代買嗎？^^」（趕快買一買讓我寫功課！別一直清我的車）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閃不過愣了一下：「沒想到現在還有人知道代買這個詞…嗯…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代買就是幫你買水啊，誰不懂啊～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過聽起來這個閃不過的刺客好像玩很久了？感覺起來怎麼那麼臭老？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慣例，一切盡在不言中「^^」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是閃不過託我買一些民生用品，買完了之後和我閒聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整個夢城大概只剩我和他醒著吧？其實這樣說說話也不錯，他感覺起來很溫和有禮貌，沒有錯字或注音文，而且很有教養。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少和我一樣大，或是比我還要大吧？我這樣想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閃不過：「嗯…冒昧問一下，你應該是男生沒錯吧？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：「這應該是女商人吧？」（還真的擔心的看了自己的人物一下）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閃不過：「我是問你實際上是男性還是女性…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男性女性？他用的文法還真是傳統？中文系？不…應該是外文系，翻譯翻太多才變的怪怪的…真可憐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：「我是女生」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閃不過：「什麼！？你是女生？！！！」（嚇一跳）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：「……」我摸過了，沒錯！唉～只要有人懷疑我就會再求證一次，真的是我的弱點…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過這個刺客反應也太大了吧？他是女生以為我是男生嗎？還是他是男生卻是個GAY啊？哇～一開始玩就碰到這種稀有的GAY網友真是太勁爆了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想了一大串，回答仍然很簡潔：「我就是女生啊…^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不然你是想怎樣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惡～誰會以為一個可愛的女商人其實會是一個男生玩啊？這個人有病啊？前後差那麼多！我還想你或許是個好人呢？哇哩！別說好人了，我看正不正常都要擔心…有沒有邏輯啊！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千頭萬緒之下，我決定先搞清楚，Key：「你不可以和女生講話？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他生氣的說：「身為一個高傲的刺客，是不需要女人的！」接著轉過身去，走的遠遠的樹下坐下，選了一個背對我的姿勢，讓我好氣又好笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是，我的怒氣很快就平息了。這個刺客果然有病…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我Key：「有需要再密我買水吧^^」不要和這個怪人說太多好了，話題就打住吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過了一下，刺客轉了過來：「女人，我這樣說妳，妳不會生氣？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我Key：「不會^^」和有病的人生什麼氣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他沉默了一下，和我交易：「……這些給你」打開視窗，是一些價格在中上的雜物，以及聖誕帽一頂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然我討厭毫無道理的拿別人的東西，但是這些價錢不會太高，我想收了不會有什麼大礙，況且我滿喜歡那頂聖誕帽。猶豫了一下，我按了一個笑臉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;點了確定之後，他又走的遠遠的坐下，冷冷的密我（感覺又不冷，因為如果真的不想理人，不要再密就好了，真是一個矛盾的傢伙）：「別想歪！我是倉庫滿了才施捨給妳的！」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（兇成這樣，想歪個鬼…還有，滿了不會賣NPC？要送就送啊！沒看過這種人自己打自己嘴巴的？難怪喝水喝這麼大！不過還是第一次送人東西送的那麼累的…我都覺得累了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我Key：「^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他好像沒看過別人對他笑一樣，他對別人友善的表現，反應總是很出人意表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他戴起聖誕帽：「戴上帽子！」果然又是命令句，不過我似乎開始懂得和這個人的相處模式了。聽他的話，他其實還意外的友善（不要看他的措辭的話）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我Key：「^^」打開物品欄點了聖誕帽兩下。小商人頭上冒出紅色的帽子，看起來真是蘿莉。
於是兩頂紅色的聖誕帽，就這麼遠遠的坐著，看起來不相干，卻又多了一點連帶感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我開始想：這個人可能不善交際？所以表現方式那麼奇怪？真可惜，其實他本性還滿善良的說…。只是想找人聊天嗎？也對，這種個性說不到三句，對方應該也跑掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們的對話中間，通常有很大的空白時段，就是一般人所謂的「冷場」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趁這時候，我決定表現我的善意給這個不懂相處的刺客，開導他說話不要這麼衝，人生還是很陽光的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要說什麼好？既然人物像蘿莉，講話就蘿莉一點好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我Key：「聖誕快樂，你真是我的聖誕老人^^」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…該死～！！我這輩子沒說過這麼噁心的話…這是粉紅色蘿莉商人說的，不是我！不是我！！我開始懷疑自己是不是矯枉過正，開導一個陰沉的慘綠少年（或中年），必要說出這麼噁心的的話嗎？有一瞬間的錯覺，讓我感到刺客的陰沉也籠罩在我身上了…（黑）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果我下次要買東西，妳又剛好在的話，我就密妳幫我買，別誤會，妳只是我買水的工具而已！」刺客的人物轉過身來：「有緣見！」然後快速的離開了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愣在原地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛剛那一大串是在耍帥嗎？他不會覺得那樣很帥吧？還有緣見哩…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他買的量，夠他喝到吐死在沙漠裡，而且我一天上線幾個小時而已，要見面還真需要有緣，不…很有緣才行！突然發現我在笑，收拾收拾作業，我就去睡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是我第一次遇見他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凌晨無人的夢羅克。應該是說，只有可愛的我和一個怪咖刺客。&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/10/1</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2015/02/10/1</guid>
                <pubDate>2015-02-10T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>ReactiveCocoa 小記</title>
                <description>
&lt;p&gt;今天遇到一個一直誤會的功能, &lt;code&gt;ReactiveCocoa&lt;/code&gt; 在做 &lt;code&gt;NSNotificationCenter&lt;/code&gt; 的時候, 只有&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; [[[NSNotificationCenter defaultCenter] rac_addObserverForName:@&quot;Daidouji&quot; object:nil] subscribeNext:^(id x) {
    NSLog(@&quot;hello&quot;);
}];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;這個樣子是不完全的, 這會導致即使當前的目標釋放了, 這個 block 還是會持續地收到通知, 正確應該為&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; [[[[NSNotificationCenter defaultCenter] rac_addObserverForName:@&quot;Daidouji&quot; object:nil] takeUntil:[self rac_willDeallocSignal]] subscribeNext:^(id x) {
    NSLog(@&quot;hello&quot;);
}];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;需要設定一個釋放的點給他, 才算是完整的寫完.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2015/02/09/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2015/02/09/1</guid>
                <pubDate>2015-02-09T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Dai-Hentai 近況之其三</title>
                <description>
&lt;p&gt;今天又修了一些東西, O3O, 加上昨天加入了 &lt;code&gt;exHentai&lt;/code&gt; 的支援, app 緩緩的長大了, 不知道是因為 jb 或是大陸地區的關係, 好像有很多用戶沒有辦法順利的使用, 目前聽過的有兩種, 一個是 app 進去之後跳網路錯誤, 然後就一直是綠油油的一片, 另一個則是列表有出來, 但是點下去之後選擇 &lt;code&gt;下載&lt;/code&gt;, 或是 &lt;code&gt;直接看&lt;/code&gt; 都會直接 crash 掉, 沒有辦法複製這兩個問題, 所以一直解不掉, 覺得有點糟糕, o3o&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先不論難不難做, 未來有幾個想加入的東西, 一個我想做背景下載, 不然每次下載 app 都要一直開著很煩, 第二個想要增進整個 UI 的質感, 目前看起來就還是覺得不夠好, 只是堪用而已, 有想到什麼就再慢慢補充囉.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/12/17/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/12/17/1</guid>
                <pubDate>2014-12-17T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>代碼覆蓋率</title>
                <description>
&lt;p&gt;代碼覆蓋率可以幫助你更有系統的去分析程式碼那邊是比較重要, 哪邊是可能根本沒有被 run 過的 code, 以數據的方式呈現出來, 進而達到改善代碼品質的目的, 下面基本是參考 &lt;a href=&quot;https://developer.apple.com/library/ios/qa/qa1514/_index.html&quot;&gt;Configuring Xcode for Code Coverage&lt;/a&gt; 去做, 中間會貫穿一些我的想法進去.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;步驟零&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先刪除掉 build 過的暫存檔案們,
&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-12-12 下午5.19.34.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
用 device 的話建議砍掉 app, 用 simulator 的話把他重置即可.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gcno&quot;&gt;步驟ㄧ (取得gcno檔案)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在 &lt;code&gt;Build Settings&lt;/code&gt; 裡面找到下面幾個項目,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-12-12 下午5.09.20.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;搜尋 &lt;code&gt;Generate Debug Symbols&lt;/code&gt; 把 &lt;code&gt;Debug&lt;/code&gt; 的部分設 &lt;code&gt;YES&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;搜尋 &lt;code&gt;Generate Test Coverage Files&lt;/code&gt; 把 &lt;code&gt;Debug&lt;/code&gt; 的部分設 &lt;code&gt;YES&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;搜尋 &lt;code&gt;Instrument Program Flow&lt;/code&gt; 把 &lt;code&gt;Debug&lt;/code&gt; 的部分設 &lt;code&gt;YES&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;到這邊先 ok, 先把 app build 過一次試試, 如果成功的話, 會在暫存的資料夾下, 找到一個類似這樣的資料夾
&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-12-12 下午5.24.05.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
最後一個資料夾的名稱取決於你裝置的架構, 像這邊我用模擬器測, 所以是 &lt;code&gt;i386&lt;/code&gt;, 第一次這樣跑下來檔案應該不會很多,
會缺少 &lt;code&gt;.gcda&lt;/code&gt; 這一類的檔案.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gcda&quot;&gt;步驟二 (取得gcda檔案)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在 &lt;code&gt;Info.plist&lt;/code&gt; 多加一個 key 值叫做 &lt;code&gt;Application does not run in background&lt;/code&gt;, 並將他設為 &lt;code&gt;YES&lt;/code&gt;,
&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-12-12 下午5.34.06.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
然後到 &lt;code&gt;AppDelegate&lt;/code&gt; 上面的部分先添加上&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#include &amp;lt;stdio.h&amp;gt;
extern void __gcov_flush();
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;然後, 在 &lt;code&gt;- (void)applicationDidEnterBackground:(UIApplication *)application&lt;/code&gt; 內做下面的行為&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- (void)applicationDidEnterBackground:(UIApplication *)application {
	__gcov_flush();
	NSArray *paths = NSSearchPathForDirectoriesInDomains(NSDocumentDirectory, NSUserDomainMask, YES);
	NSString *documentsDirectory = [paths objectAtIndex:0];
	setenv(&quot;GCOV_PREFIX&quot;, [documentsDirectory cStringUsingEncoding:NSUTF8StringEncoding], 1);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;到這邊就也算設置完成了.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;步驟三 (實測)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;儘量測試到你 app 的每一項功能, 當測完之後, 請一定要記得按 &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt; 鍵之後再結束.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個時候, 我們一開始看的那個 &lt;code&gt;i386&lt;/code&gt; 資料夾應該會多出一些東西, 我們需要一個工具來看他的結果 &lt;a href=&quot;https://code.google.com/p/coverstory/wiki/UsingCoverstory&quot;&gt;CoverStory&lt;/a&gt;, 分析出來的結果大概會像是這樣
&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-12-12 下午5.43.37.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;結論&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;也不是太熟, 還要多玩幾次才會知道~ O3O&lt;/p&gt;

</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/12/12/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/12/12/1</guid>
                <pubDate>2014-12-12T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Dai-Hentai 近況之其二</title>
                <description>
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/DaidoujiChen/DaidoujiChen.github.io/master/images/IMG_2347.PNG&quot; width=&quot;320&quot; height=&quot;568&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai-Hentai 有 icon 跟進場圖了, 很開心 g+ 上面有神觸願意幫助, 畫的很快很好又很漂亮~ O3O&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/12/10/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/12/10/1</guid>
                <pubDate>2014-12-10T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>被 Fork 的專案如果刪除或是從公開改為私有</title>
                <description>
&lt;p&gt;今天突然有一個好奇的問題, 就是說如果有一個公開的 repository 被好多人 fork 了以後, 如果這個 repository 改成私有的, 或是被刪除了, 那其他 fork 的人會怎麼樣?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案應該是不會怎麼樣, O3O, 從 &lt;a href=&quot;https://help.github.com/articles/what-happens-to-forks-when-a-repository-is-deleted-or-changes-visibility/&quot;&gt;Github Help&lt;/a&gt; 的這一篇裡面寫到&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Deleting a public repository

When you delete a public repository, one of the existing public forks is chosen to be the new parent repository. All other repositories are forked off of this new parent and subsequent pull requests go to this new parent.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;以及&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Changing a public repository to a private repository

If a public repository is made private, its public forks are split off into a new network. As with deleting a public repository, one of the existing public forks is chosen to be the new parent repository and all other repositories are forked off of this new parent. Subsequent pull requests go to this new parent.

In other words, a public repository&#39;s forks will remain public in their own separate repository network even after the parent repository is made private. This allows the fork owners to continue to work and collaborate without interruption. If public forks were not moved into a separate network in this way, the owners of those forks would need to get the appropriate access permissions to pull changes from and submit pull requests to the (now private) parent repository—even though they didn&#39;t need those permissions before.

Deleting the private repository

If a public repository is made private and then deleted, its public forks will continue to exist in a separate network.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;不論哪一種情況, 主要 repository 消失的時候, 會從 forks 裡面找一個新的人重新當作新的主要 repository, 所以專案的延續將不會受到影響.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/github/2014/12/09/1</link>
                <guid>http://username.github.io/github/2014/12/09/1</guid>
                <pubDate>2014-12-09T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>考古...O口O wow 裡面最早出現的副本</title>
                <description>
&lt;p&gt;今天在 g+ 上看到一個討論串, 勾起以前很多 wow 的回憶, 我本來以為副本的演進是熔火之心 -&amp;gt; 祖爾 -&amp;gt; 黑翼兄妹, 沒想到黑龍妹妹自最初就跟熔火之心一起登場的阿~ Q3Q&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/200911161140185e7.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2014/12/05/1</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2014/12/05/1</guid>
                <pubDate>2014-12-05T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Dai-Hentai 近況</title>
                <description>
&lt;p&gt;最近公司有些東西比較急著寫, O3O, &lt;a href=&quot;https://github.com/DaidoujiChen/Dai-Hentai&quot;&gt;Dai-Hentai&lt;/a&gt; 這個可憐的孩子就被擱置了, 下午抽出了一點點時間, 把 &lt;code&gt;iPad&lt;/code&gt; 的版本的界面大致的勾勒了一下, 做一些簡單的測試, 用跟 &lt;code&gt;iPhone&lt;/code&gt; 版本相同的 code 好像沒有太大的問題, 不過我想這應該還需要一些些時間發酵看看才知道結果. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來要著手進行的應該是傳說中 &lt;a href=&quot;http://e-hentai.org/&quot;&gt;e-hentai&lt;/a&gt; 裏站 &lt;a href=&quot;http://exhentai.org/&quot;&gt;exhentai&lt;/a&gt; 的挑戰, o3o” 連用電腦的瀏覽器都還沒有順利地進去過, 感覺前途有點坎坷.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;icon 跟進場圖的部分很開心的找到了強力的援軍幫助, 今天似乎有看到一點點雛形了, 還算不錯, O3O 但是要成形可能還要幾天, 未來再公佈詳細的內容囉, 非常的期待, &amp;gt;3&amp;lt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後, 這兩天我總覺得 google plus sdk 在這個專案裡面很雞肋礙眼…我有在考慮是不是要把他拔掉.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望他一天天茁壯囉. O3O&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/12/04/2</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/12/04/2</guid>
                <pubDate>2014-12-04T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>細分 ios 裝置之其二</title>
                <description>
&lt;p&gt;因為記憶中一直覺得有在 &lt;code&gt;github&lt;/code&gt; 上看過類似的專案, 但是一直想不起來,
經過一天之後, 我找到這個專案了, 這個專案叫做 &lt;a href=&quot;https://github.com/sebyddd/SDiPhoneVersion&quot;&gt;SDiPhoneVersion&lt;/a&gt;, 未來有需要的話可以使用他.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/12/04/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/12/04/1</guid>
                <pubDate>2014-12-04T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>細分 ios 裝置</title>
                <description>
&lt;p&gt;剛剛&lt;a href=&quot;https://plus.google.com/u/0/+YoluaMesiade/posts&quot;&gt;小幽蘭&lt;/a&gt;問了我一個問題, 所以我順道也去查了一下, 要細分當前裝置到底是什麼的方法是, 首先&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#import &amp;lt;sys/utsname.h&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;然後只要&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;struct utsname systemInfo;
uname(&amp;amp;systemInfo);
NSLog(@&quot;%@&quot;, [NSString stringWithCString:systemInfo.machine encoding:NSUTF8StringEncoding]);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;就可以拿到該裝置的代碼, 代碼可以從&lt;a href=&quot;https://theiphonewiki.com/wiki/Models&quot;&gt;Models&lt;/a&gt;查詢.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/12/03/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/12/03/1</guid>
                <pubDate>2014-12-03T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>beacon 小記</title>
                <description>
&lt;h2 id=&quot;beacon&quot;&gt;beacon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;玩了一下 beacon, 大致的記錄一下其中的流程, 首先, 要先建立 &lt;code&gt;CLLocationManager&lt;/code&gt;, 並且把 &lt;code&gt;delegate&lt;/code&gt; 掛上&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; CLLocationManager *locationManager = [CLLocationManager new];
 locationManager.delegate = self;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;然後, 建立一個 &lt;code&gt;CLBeaconRegion&lt;/code&gt;, 宣告 beacon 的內容, 像是&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; NSUUID *proximityUUID = [[NSUUID alloc] initWithUUIDString:yourBeaconUUID];
 CLBeaconRegion *beaconRegion = [[CLBeaconRegion alloc] initWithProximityUUID:proximityUUID identifier:yourIdentifier];
 beaconRegion.notifyEntryStateOnDisplay = YES;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;beacon 分為兩塊功能,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;monitor&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;range&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;monitor&quot;&gt;monitor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;monitor 負責讓 app 知道是不是進到 beacon 的範圍內, 以及一些狀態的變動, 需要在 plist 中添加 &lt;code&gt;NSLocationAlwaysUsageDescription&lt;/code&gt; 要求權限, 才可以正常 work, 開啟的方法是&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[locationManager startMonitoringForRegion:beaconRegion];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;主要會進&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;//beacon monitor 開啟時, 進入 beacon 範圍會進這個 delegate
- (void)locationManager:(CLLocationManager *)manager didEnterRegion:(CLRegion *)region;

//beacon monitor 開啟時, 離開 beacon 範圍會進這個 delegate
- (void)locationManager:(CLLocationManager *)manager didExitRegion:(CLRegion *)region;

//beacon monitor 開啟時, beacon 狀態的變動會進這個 delegate
- (void)locationManager:(CLLocationManager *)manager didDetermineState:(CLRegionState)state forRegion:(CLRegion *)region;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;關閉則是反過來&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[locationManager stopMonitoringForRegion:beaconRegion];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是, monitor 拿不到 beacon 的 major 和 minor , 遠近, RSSI 等各種資訊.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;range&quot;&gt;range&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;range 負責讓 app 知道 beacon 的距離, 訊號強弱, 帶的 id, 需要在 plist 中添加 &lt;code&gt;NSLocationWhenInUseUsageDescription&lt;/code&gt; 要求權限, 才可以正常 work, 開啟的方法是&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[locationManager startRangingBeaconsInRegion:beaconRegion];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;主要會進&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;//beacon range 開啟時, 會有 beacons 掉進這個 delegate
- (void)locationManager:(CLLocationManager *)manager didRangeBeacons:(NSArray *)beacons inRegion:(CLBeaconRegion *)region;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;關閉則是&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[locationManager stopRangingBeaconsInRegion:beaconRegion];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;從 &lt;code&gt;beacons&lt;/code&gt; 這個 array 當中, 就可以拿到目前周圍的 beacon 們.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;range 會每秒每秒的掃 beacon, 其實感覺會蠻耗電的.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;合體&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目前我們讓這兩個方法合體的邏輯是&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;開啟 monitor -&amp;gt; 看到 beacon 則開啟 range -&amp;gt; 範圍內沒有 beacon -&amp;gt; 關閉 range
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;這樣的流程.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;參考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/LocationAwarenessPG/RegionMonitoring/RegionMonitoring.html&quot;&gt;Region Monitoring and iBeacon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.apple.com/ibeacon/Getting-Started-with-iBeacon.pdf&quot;&gt;Getting Started with iBeacon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/nicktoumpelis/HiBeacons&quot;&gt;HiBeacons&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/11/28/2</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/11/28/2</guid>
                <pubDate>2014-11-28T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>如何編寫無法維護的代碼</title>
                <description>
&lt;p&gt;從 g+ &lt;a href=&quot;https://plus.google.com/u/0/+YoluaMesiade/posts&quot;&gt;Yolua Mesiade&lt;/a&gt; 的 po 看到, 這篇文還蠻有趣的 &lt;a href=&quot;http://blog.jobbole.com/80241/&quot;&gt;如何编写无法维护的代码&lt;/a&gt;, O3O&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; 单字母变量名
 如果你给变量起名为a,b,c，用简单的文本编辑器就没法搜索它们的引用。而且，没人能猜到它们的含义。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;我們正好接了一份 code, 其中資料夾的部分也是用 A, B, C …等等, 來命名,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-11-28 上午9.39.06.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然, O3O 我們不會懂這些 A, B, C 是根據什麼命名的, 也不會懂為什麼不連續, 有時候跳有時候不跳,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以某一個資料夾來說, 裡面還會有 G1, G2, G3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/螢幕快照 2014-11-28 下午2.55.54.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直到現在我們都還不懂其中的邏輯是什麼~ O3O&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/11/28/1</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/11/28/1</guid>
                <pubDate>2014-11-28T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>安裝 Jekyll 遇到的問題</title>
                <description>
&lt;p&gt;家裡的 mac 安裝 &lt;code&gt;Jekyll&lt;/code&gt; 的時候遇到&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; ERROR: Error installing jekyll: 
 ERROR: Failed to build gem native extension.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;這樣的錯誤訊息, 從網站&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://davidensinger.com/2013/03/installing-jekyll/&quot;&gt;http://davidensinger.com/2013/03/installing-jekyll/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照著做就可以解決.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/jekyll/2014/11/27/4</link>
                <guid>http://username.github.io/jekyll/2014/11/27/4</guid>
                <pubDate>2014-11-27T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>陣營</title>
                <description>
&lt;p&gt;以前玩博德之門的時候有選過, 但是已經忘光光了, 想到就突然查一下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%B5%E8%90%A5_%28%E9%BE%99%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%9F%8E%29&quot;&gt;龍與地下城陣營&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;善良與邪惡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據生物是否樂於幫助他人，是否為了一己私利而傷害他人，可以將其劃分為善良陣營、中立陣營和邪惡陣營。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; 善良的生物尊重生命，樂與幫助他人，有時候甚至願意犧牲自己去拯救他人。

 邪惡的生物往往沒有同情心，為了自己的利益不惜傷害、殺死他人，也常常奴役強迫他人為自己服務。

 中立的生物則介於兩者之間，他們往往不會主動傷害無辜，但也不會為了他人而犧牲自己。有些中立陣營的生物會主動幫助自己的朋友，但對陌生人的求救置若罔聞。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;守序與混亂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據生物是否誠實，是否遵守法律法規，可以將其劃分為守序陣營、中立陣營和混亂陣營。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; 守序的生物嚴守誓言，遵紀守法，重視傳統，服從權威。

 混亂的生物不喜歡被約束，崇尚個體自由，對誓言不太看重。

 中立的生物也介於兩者之間，往往不會主動破壞法律，但也不會積極的維護它，不會主動打破約定的習俗，有時也會為了某種目的而說謊。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;嗯嗯, 按照這個分類, 我果然跟 &lt;code&gt;吟遊詩人&lt;/code&gt; tone 調很合. O3O&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2014/11/27/3</link>
                <guid>http://username.github.io/%E8%88%88%E8%B6%A3/2014/11/27/3</guid>
                <pubDate>2014-11-27T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>NSMutableArray 的 new 和 array</title>
                <description>
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/21710301/initialization-of-an-nsmutablearray-with-array-or-alloc-init&quot;&gt;stackoverflow link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然在 ARC 下, 寫&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; [NSMutableArray new];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;和&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; [NSMutableArray array];
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;已經沒有差異了, 但是從 &lt;code&gt;MRC&lt;/code&gt; 走過來的習慣, 始終有種寫 &lt;code&gt;new&lt;/code&gt; 就要多寫 &lt;code&gt;release&lt;/code&gt; 的錯覺…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此都還是習慣寫 &lt;code&gt;array&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/objective-c/2014/11/27/2</link>
                <guid>http://username.github.io/objective-c/2014/11/27/2</guid>
                <pubDate>2014-11-27T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Hello World</title>
                <description>
&lt;p&gt;不知道厲不厲害, 試用看看. O3O&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/%E5%85%B6%E4%BB%96/2014/11/27/1</link>
                <guid>http://username.github.io/%E5%85%B6%E4%BB%96/2014/11/27/1</guid>
                <pubDate>2014-11-27T00:00:00+08:00</pubDate>
        </item>


</channel>
</rss>
